維園年宵今開鑼 本土創作諷上車難 設計師推「Hong Kong is not Xianggang」布袋

維園年宵今開鑼 本土創作諷上車難
設計師推「Hong Kong is not Xianggang」布袋

6,489

■有大專生獲校方資助10萬元於維園開檔，推出「達摩咕嚕狗」抱枕。黃文邦攝

【本報訊】維園狗年年宵今日開鑼，一眾檔主昨已密鑼緊鼓預備開工大吉，有大專生獲學校資助10萬元賣狗公仔；不賣狗的檔主就在檔名上以「狗」食字迎新年。亦有人透過本土創作產品，反映社會現況及港人願景，例如「迎合」納米樓推出適合蝸居的揮春貼紙、懷舊鐵皮揮春祝福「更上一層樓」，上車不遂的或要買張「低端人口」車票往「Hong Kong is not Xianggang」的夢想世界。

記者：袁楚雙 伍雅謙

第二年在維園開檔的「鐵皮工作室」Meg稱，今次的懷舊鐵皮揮春將飛行棋、巴士牌等二次創作為「環遊世界」、「更上一層樓」等，她坦言設計時避開政治，以免新春拜年引起雙方不快，但她又想表達立場，於是在體質較細的鎖匙扣二創，例如仿舊款九廣鐵路車票的「低端人口」，附註「膠級職員做到隻狗咁」，道出窮的無奈。她們又設計了「支撐小店」款式，只因家住北區的她見盡社區變成藥妝店集中地，「好想有立場撐番小店」。

■Meg推出的懷舊鐵皮揮春屬二次創作。

■有商品欲帶出香港的普通話拼音Xianggang不具歷史意義的訊息。

大專資助學生10創業

另一檔「袋袋平安」賣布袋，袋上印有「HKDSE Hong Kong Duck's Spoon-Feeding Education香港填鴨式教育」、「生活誠可貴，買樓價更高」等字句。設計師Prudence稱雖想避開政治以免被定型，但生活終究離不開政治，教育和樓價尤甚。

其中一款「Hong Kong is not Xianggang」Clutch Bag則印上香港地圖，設計的Francis說無關中港矛盾或普通話喜惡，只想強調在普通話大趨勢下廣東話仍重要，「Xianggang」只是普通話拼音，卻不是具歷史意義、獨特文化的「Hong Kong」。

本地插畫師DDED Albert迎合新年設計揮春貼紙，揚言適合住在蝸居裏空間不足的大眾，並聯同其他3名插畫師在花墟開檔，趁新春以畫會友。

回歸傳統，有大專生獲校方資助10萬元開檔「長長狗狗」賣「達摩咕嚕狗」抱枕；亦有公開大學學生賣粉紅鶴希望年宵生意「鶴立狗群」突圍而出。

環保抬頭，思網絡得政府與聖雅各福群會資助，開設環保年宵「綠合彩雜貨店」，限量出售環保產品包括家居分類回收袋、再造遮袋、升級再造散紙包等，總監鄭敏華希望以身作則，辦年宵「零垃圾」，呼籲公眾自備購物袋逛年宵。

下一則
水仙失收 來貨價升兩成

全部垃撚圾

tote bag有d like 不過貴

幾得意啊
不過大部份唔會買

有冇手腳去睇勵志淫雞Cillia個booth

XiangGang嗰個有得諗下
其他不了

布袋ok

其他全部都垃圾嚟
年年啲年青人搞嘅年宵店大部份都賣垃圾